［古典］學左古典音樂（小提琴）好撚多年之你問我答

小提琴同古典嘢都問得
講拉琴就唔係好勁（好耐之前考得個LT)
但講music concept我諗我都見得下人

P.S. 純粹覺得自己有啲嘢可以貢獻下LIHKG

Viola撚留名

見夜媽媽人少少
我就拋下磚先

講起古典音樂，大家有咩睇法？
悶？有錢玩意？老餅先啱？
其實古典音樂只係一個好籠統既概念
咁講，單春同陳小春都唔同啦
古典音樂上所謂既common practice period
橫跨300年 你覺得真係咁簡單？

古典音樂其實係西方音樂所謂既正統
可以大概分做
1. Renaissance
2. Baroque
3. Classical
4. Romantic
(5) Late Romantic
6. 20th century

如無意外我就該會由頭講起
大家俾我慢慢打

35歲先學會唔會有好大問題

樓主不如我地夾手夾腳搞下呢個post啦

小提琴係咪唔可以自學
有玩開結他,中意小提琴既聱音,不過好似係複雜好多倍,按錯1MM都走音
如果樓主話唔可以自學既話,都係打消念頭,窮毒J負擔重

唔會
攻唔到頂
但係拉到八級應該唔難

無話唔可以自學
不過極難又易錯姿勢
有人睇住先唔會走歪路
初學好平架
想學就學囉

Lt都唔廢啦
我都想學樓主咁開下post講下classical music
支持留名

利申：多數聽chamber/ solo sonata，大型編制既對音響要求好撚高，去聽音樂會算

［理論多多］
學小提琴點解姿勢咁緊要？

唔知大家知唔知日本弓道
佢地有句名言叫做「正射必中」
日本弓道講求過程
由拎起弓箭一刻
通過繁重既儀式感
達到佢地射中靶既結果
所謂正射必中係指
如果你之前的每一個步驟姿勢都啱既時候
最後一定會正中紅心

我覺得小提琴講求既野係一樣
姿勢啱就靚聲
要姿勢啱就要重複練習
今每一個動作成為自己既肌肉記憶

我都有玩音響
買對712加部cdp 已經好正

諗住係度都會俾listening suggestion
打完依個post先

我起度諗啦
其實classical咁闊
就算自己聽開 有啲類都未必岩自己口味
例如我自己本身對法國派 opera無咩好感
變相好難討論
應該按返類別 開細post 再搵個大post整合 會唔會好啲
但咁做人又會太少

淨係piano concerto
Piano sonata
已經可以分兩個範疇講好撚耐

係架 好多人話自己聽 但係冇咩好討論
只要聽既唔係同一樣野已經好難討論

留名